「金融大鱷」巴斯擬狙擊港元 200倍槓桿豪賭貶值

財經媒體彭博報道，對沖基金大佬、曾在2008年金融危機大賺而名聲大噪，近年多番揚言沽空港元及人民幣的巴斯(Kyle Bass)再次想趁亂局「謀食大茶飯」！
據報，這位總部位於美國達拉斯的海曼資本管理公司(Hayman Capital Management)創辦人，正在啟動一項新基金，該基金將在香港貨幣聯繫匯率崩潰的情況下全力以赴「做淡」！
消息人士指出，巴斯在2008年金融危機之前，對次級抵押貸款有先見之明而著稱，他將利用期權合約，把新基金的資產「槓桿200倍」。雖然該策略旨在港元兌美元匯率下跌時產生巨大收益，但如果在18個月後港元與美元保持聯繫不變，將損失所有資金。

賺硬

佢用左幾多錢做淡？

佢之前唔係估錯邊蝕好多咩

死淡友違反國家安全

所有資金即係幾多

覺唔覺d惡意沽空既人好撚黑心

佢賺管理費，最後結果點都唔重要

點買佢隻基金

The Big Big Short

金管局無水都會叫國家隊北水夾撚死佢
除非佢個fund係八國聯軍

人地有trump

安仔唔要佢之後就搞到咁

換曬美金 等睇呢條傻鳩輸到跳樓

拉9條仆街

唔止佢一個，幾間投行都有掃港元，港元高水左好多日，被人狂掃

Long options 唔洗好多

買番幾萬當做保險

佢options 輸極都係premium 唔會入肉架

到時黨安法已立，惡意沽空

美國狂印銀紙 其他外幣都升值 離岸人民幣不升反跌 你信北水個價值頂得住?

美國沈大師

賭場本來就係唔公平

自由市場拎自己啲錢落場博有乜問題？
佢唔跌要輸身家

北水？
用晒呢十幾年用香港人錢收埋喺各種基金果4000億先，你睇國泰...

最大問題係國家隊幫埋手一齊隊，你估真係同你好熟呀？

200倍槓桿，個本幾多？1蚊？

又嚟，上年講到而家

善意沽空又得唔得

你分得清沽同掃未

是旦啦, 支持攬炒

你出一句聲香港人一呼百應同你一齊沽

等緊上市 拎政府派一萬去玩

彭博社：巴斯成立新基金狙擊港元

10.06.2020 07:56

彭博通訊社報道，美國對沖基金、海曼資本管理創辦人巴斯，正啟動一個新基金，對賭香港聯繫匯率將會崩潰。巴斯早前向潛在投資者表示，基金在6月1日成立，認為只要港元匯價急跌4成，投資將可以有64倍回報。暫時未知基金的規模，報道指，巴斯的新基金將會鎖定投資者的資金兩年，並收取2%的管理費，另外收取15%的基金表現費，並會按回報率提升。

巴斯去年5月曾經表示，本港的外匯儲備不足以捍衛聯匯制度，因此他沽空港元，以及其他東南亞貨幣。彭博根據相關期權的最新數據分析，市場預期未來12個月，有6%的可能性港元兌美元會跌破7.9，超出聯匯制度7.75至7.85區間的弱方兌換保證水平。

港元匯價急跌4成,係咪誇張左d

沽佢老尾閪

“該基金將在香港貨幣聯繫匯率崩潰的情況下”

首先要聯匯崩潰...

又一個破產基金佬

沽港紙又點會係惡意？

電影名都諗好埋
佢實名留青史

唔太樂觀
如果係自由市場，佢真係可以十年前咁，計好哂數
而家香港市場已經明顯比操控，就算佢計好左條數，最後都係比其他外在因素搞到喊住咁走

呢條友好似好廢下

應該有上連登知連登仔睇淡港紙
咪出下product 比班燈神買

冇記錯佢係菲比斯徒弟🤔

又係呢條友，佢本金融大爆破由2011年出版到2020年，每本書既title淨係換個年份

最早就係佢tweet唔俾用swift

國安法一黎 到時想換美金都無

係就快

快D 譴責佢石頭與腳

勁蝕既話你估之後會有人課水比佢咩

十拿九穩

其實所謂「大鱷」嘅存在反而有利市場運作。

佢哋好多時係見到市場對某啲公司/貨幣等等出現超買情況或者有結構性問題。出手反而係提早篤爆咗個泡沫，減少傷亡範圍。

買左幾多???

賭錢之嘛,邊會理佢係咪勁蝕
而家呢個玩法同買隻冷馬差唔多
中左就賺200倍,輸左就0

傻鳩反問當自己講左野
查實你知唔知自己講緊咩

條友自己就係馬會,只係中間CAP水

The big short

善意滅港共支共

呢條友個名行內臭臭地
17年都吹過支爆short 人仔輸到仆街

支持善意沽空

好想買,可以點買到

咁樣都有分善惡

即係平時賭波賭馬嗌瞓身，其實$100

資本主義就係邪惡根源

支那根本唔可以用普通邏輯去玩佢個市
香港人都玩唔掂唔好講鬼佬

游水果個

條友係用基金d黎玩 幾識玩

輸都係輸班散戶咁

short都要有貨先short到
齋借貨拆息高嗰陣夾死你

利申：乜都唔識

有金錢概念已經係
但無依個概念大家仲係做緊野人

多數公開講出黎做淡都無好結果..

香港人將加入狙擊行列

如果佢買10億美金200倍槓桿就即係等如2000億美金，成萬幾億港紙，輸晒都係10億，對佢黎講唔係咩數目

有私人財產=邪惡

都唔知除了港元現在持咩幣先有機會賺

報道指，巴斯的新基金將會鎖定投資者的資金兩年，並收取2%的管理費，另外收取15%的基金表現費，並會按回報率提升。

佢唔會輸ga wor

但佢leverage左200倍，個premium分分鐘就係佢個本

LONG OPTIONS 刀仔据大樹JE, 中唔中佢都賺左啦

可能係美國打手，政府唔方便做野派佢出戰，然後Trump就出口。

大鱷 ? 大老千就真
18個月後結果係點都係佢贏
輸嘅都係老散啲錢, 好似 MPF 咁, 根本搵笨柒

咪玩la
佢買到勁遠行使價 delta少過0.01 都幾百倍

同倫敦金呃人買基金一樣
佢呃美國佬

kyle bass

而家話晒比你知沽緊你,肯定係善意

就好似當初廢老公開唱好航空股 但係一走咗貨之後就..............

搭時光機

輸哂係2000億…
槓桿即係借錢

其實佢而家賭美國政府會唔會用政策搞香港聯繫匯率

搞佢嬴
唔搞對家嬴

而家香港咁有錢，想用錢打爆佢個莊唔係咁易

連登仔幾時買

黎到香港，佢連3日都生存唔到

其實佢只要摶到港幣脫美元鉤改掛人民幣，佢已經贏

識唔識OPTIONS架你

國安法一過收哂佢d錢落袋

外匯倉先搭好
等位沽空埋港女
到時外資散水港女冧埋 賺到fatfat

就咁睇巴斯呢個係18個月的遠期long option，IV佔大部份，
佢係刀仔鋸大樹方法去賭，輸盡係期權本金，港元跌40%有64倍回報，
有別於當年索羅斯和其他基金集結大量資金沽空港元，實牙實齒對賭。

On9 仔，基金管理人呀 啲錢唔係佢架

人地一戰成名前都比Wall street班fund man日日笑 同巴老一樣，戰績點都唔論到燈神連燈仔笑啦

又係呢啲【跑得快過隻馬先可以評馬】既廢老言論

裸泳啦準備

仲要set自己個名叫廢老
廢老心態出曬黎

我地都俾力

講左咁多個無一個成事,老老實實,我都想參埋一份但真係無一個打得

我而家係笑緊你個comment， 唔係唔比你評論
上次又唔見你覆得咁快嘅

係咪即係賭波咁買條200倍既飛

廢老

連我個名點嚟都未知學人蒲財經台係度吠

又係五毛 驚呀

扮老屎忽
真係廢老

Logic fail到lag機覆唔到 使唔使比番個傳送門你條廢物諗到點答我未呀

中銀職員： 惡意提款好黑心

講撚到係財經台好撚響朵咁
依家無人識你呀

好出名
識你老鼠呀
笑撚死我啦
你估你係媽咪麵呀？

立左國安法(which is very likely)佢就贏

沉大輸就真

自大到
睇到自己咁高
算鳩數啦你

當年唔同，而家玩options 算得上"狙擊港元"嗎？

我連你係乜水都唔撚知呀
我咁多個post，仲要記住你邊年邊月邊日邊個post回我一句？
仲要老馮一定要覆你？
你真係當你好撚把炮咁
成隻廢老咁

笑撚死我啦
唔得啦
抖唔到氣

佢08之後既表現先係比人笑既原因下話

咁撚激動一個post回幾個又quote 我撚鳩你句嘢話唔記得
比人屌到無聲出嬲嬲豬

好明顯玩心理戰啦，單靠一兩個基金邊推得到一個政府

睇小學雞發爛渣好頂癮一年都唔知幾多你呢啲垃圾比我撚到發曬顛咁網上都發曬狂咁

所以衣家只可以話係刀仔鋸大樹，談不上追擊

唔記得
你好笑咪回下你

佢企到今日仲有人肯比錢佢玩做fund man，仲有08搵個堆錢，咁嘅話我都想比人笑

興奮回下你
見你自大到一個點渣
洗唔洗嬲？嬲你啲乜？
你唔好咁自大啦

你真係好撚柒

你繼續表演網上都可以情緒失控啦loser 我就好鐘意睇人衝出嚟柒

顛狗式洗板回覆 I like it

要空hkd 前提一定係金管局果 四千億usd （不翼而飛）

話時話，你乜水？
真係無印象

你講你自己？

你個名點黎？

戇鳩沽空點惡意？加情緒落啲錢銀度做乜鳩

賭仔係咁 留名睇輸身家

佢輸n次啦 仲拎出黎講

咩叫惡意沽空？係咪有善意沽空？

Soros 都輸到pk 唔通你會贏

薯片9年死慳死抵，都唔夠大食死婆

其實你幾大啲言行仲弱智過小學生，定三十幾仲喺香港搵萬幾嗰啲廢柴

實細過你啦
死廢老
人響朵，你響朵
你唔係以為你真係人人都識呀？

呢句野真係

波波4千幾億鎂買
你要沽港元有幾多貨

講真
如果美國真係要打
華爾街要食盡香港既金融利益 一定係做淡港幣

係咪講到痛處咁激動嘅
人生好艱難哦？

搞清楚wall street咩人渣fit先啦成班奶共奶到

ib 有冇得跟買

你班友真係唔撚知，層主好撚慘
惡意沽空呢個term係中共發明
佢擺明抽緊支共水，點知無人明

呢種沽貨幣既玩法係點賺錢？

連燈仔平均年歲同智商低下，係咁上下

沽空港元的前提

所謂沽空港元（或其他貨幣），在簡單概念上等同借入港元，並用以買入美元（其他硬貨幣也無不可），若港元隨後貶值，可用手中的美元以比前有利的匯率兌回更多的港元，不但可償還先前的借款，尚有餘利可圖。進行沽空活動的風險在於港元不一定會貶值，甚至會升值，而且借錢炒賣也要付上利息。
以上的沽空方法已算十分古老，更現代的方法是立體沽空。先低調部署沽空遠期港元及港股，然後再大張旗鼓地沽空現貨港元，在1997／1998亞洲金融風暴期間，傳說是索羅斯的炒家便這樣做。這有什麼作用呢？在當時，香港金管局一見到沽空現貨港元，其自動還擊機制便是推高利率，並且宣稱絕不會貶值。金管局當時認為，利率升高後，炒家的借貸成本增加，而港幣又最終不貶值，所以炒家會損手而回。但殊不知炒家早已預計此着，拼着在沽空現貨港元中虧本，也希望利率急升。這是因為利率一升，遠期港匯便必跌，港股下跌的機會也很大，部署了沽空的炒家便可乘機大賺，利潤可足夠抵消掉他們在現貨中沽空的損失而仍有餘。
經過亞洲金融風暴後，金管局已學乖了，就算有沽空，利率也上不了多少。2008年金融海嘯發生後，主要因為歐美國家搞量化寬鬆，國際上有大量資金流通，直至今年2月初，香港的貨幣基礎共增加了1.287萬億港元（約1,650億美元），這意味有數目相同的資金流入了香港，而這些資金絕大部分恐怕是來去如風隨時離去的熱錢。

這些熱錢並不是用來建設香港，這麼多錢流入，弊大於利，若不作處理，香港的物價可能上升幾倍。但香港的銀行界總算有智慧，當中近3,600億港元存放於各銀行在金管局開設的戶口中。這有什麼用？一旦資金流出，市場中人用港幣向銀行換回美元時，銀行只能透過上述3,600億的結餘向金管局換美元，以應顧客之需。在亞洲金融風暴時，此結餘只得30、40億港元，結餘迅速用光，銀行到處借錢，息口急升。由此可見，若市場起恐慌，這筆結餘便等若銀行櫃枱的儲備，客戶來提款時要有現金應付，不致出現擠提。除了這筆結餘外，金管局也多發行了7,100億港元的外匯基金票據與債券，其作用是將市場中多餘的資金吸走，吸回的資金被送回美國購其債券。若3,600億用光了，金管局大可沽出部分美債，班師回朝護駕，誰要用港元兌美元，香港的銀行體制都有充足美元供應，匯率穩定，利率也升不了。因此，若炒家想達到1997／1998期間所達到的效果，他們必須使到有超過10,700億港元的資金外流，而在亞洲金融風暴時，流出的資金只有幾十億。

港幣背後的家底甚厚

沒有炒家單獨有此實力，所以他們必須營造香港風雨飄搖的印象，挑動普通市民恐慌情緒，大家都急着沽港元買美元，才可達致目的。

唔係咁易架葉師傅

即係18個月 港紙/人仔玩完

佢沉大師級數
中過一次
之後10幾年keep 住做淡淡輸足咁多年

支持

我諗佢個fund 500m 都未必有
重要開option = 完全冇沽空力量
我係佢對家直頭出力撐港紙18個月食埋佢果份premium

人民幣加咗味道
港幣加情緒

大家究竟唱左幾多美元走?
夾夾埋埋有冇20,30億

可能佢背後更重注買埋另一邊呢

近排轉最多美金係金管局

只輸保證金

Exactly
買價外 全部都係時間值

成件事佢點都唔會輸，梗係講大d引人投資

點解?

唔沽港元點貶值

一早block 左你。。。

係呀係呀

Block返你

你知佢做緊乜就唔會講呢句

thanks for the show, nice clown

呢個基金經理點都唔會輸
因為抽傭金

佢只係比投資者多個選擇

有美國政府嘅國家級支持
打金融戰係要削弱中共嘅經濟能力
大鱷有印鈔機坐鎮又點會輸

佢個fund 如果有美國政府支持
同中共開打金融戰
印鈔機有咩可能會輸

就係賭緊美國政府撐唔撐佢姐

掃完再質夾爆金管局個倉

可唔可以講多少少

依家仲電子化要幾多加個0

做呢啲一定用期權，預咗輸粒糖，贏就贏間廠

仲有冇其他大鱷呀 黎多啲屠港紙

要數倉啦

I see, 用option而唔係直接沽

加息已經夾死佢

買完option都要拎美金買港元，再狂沽

佢會死得好慘因為大陸係可以夾硬來

個名跟cctvb 架？

佢做空港元 輪唔輪到全世界人知啊

收聲啦，依行不嬲報喜不報憂

善意黎又話人惡意

唔好咁心急呀

However, financial reports filed with the Securities Exchange Commission show that he has accepted substantial investment capital in two of his investment funds from at least one technology company headquartered in China.[9] [10]

收支那錢，唔好跟車太貼

睇上面講佢可以鎖投資者錢2年

咁你退左都沒意思
全部all in premium ,時間值都要損耗

支那 口惠而實不至

咁耐無幫過香港一分錢

點解有人信佢會托市

wow

強方保證位附近沽空你教我點輸

嚮晒朵收客啫

如果係買期權，可以本少利大，不過對手仆街。

佢呢幾年戰績差，可能對沖基金有時三年唔發市，發市頂三年

如果佢學當年索羅斯，用真錢沽港股港元，咁要睇結果係英磅一役定港股一役，英磅嗰次英倫銀行都托唔到，港股俾曾蔭權托到。

主席應該動用全國之力托港元，冇咁易俾你嘗到甜頭。

又或者佢學咗連登仔，口講重熊，手買重股

你有子彈無槓桿唔駛利息咪係囉
都唔好講機會成本呢D野

如果脫鈎不過港元爆升會點

唔玩槓桿啦，跟大鱷奶小小油水就知足

家下係美國沽你港元，仲要唔借美金俾你。

中共國家隊 vs 美國國家隊。

攞堆美債出黎點換唔到美金啊......
當然, 你要話去到北韓伊朗級既制裁咪你WIN囉

金管局道高一尺，大鱷亦會魔高一丈。

港元呢個缺口塞咗，總有其他缺口

佢都要儲定貨，因為今次對手係美國政府，美金發行人。

好易解決, 中共大把黑招, 人在國外狠就國安老方法學俄仔搵特務KO, 佢D frd/staff/資產 在國內就強力部門拉人封艇老屈係間諜, 唔狠就調北水, 開金手指同佢煲到佢爆廠, 邊個夠薑支援佢就搞9佢

有冇讚經濟手足解釋下
即佢會唔會出手
我想香港冧檔

7.75都仲做淡

你覺得香港既外匯儲備 全部都係美元
你覺得大陸夠美元托

有陣TVB味

沽人民幣及其他貨幣換非美國家手上嘅美元再托「港元對美元」匯價得唔得?

如果淨係沽人仔買港元又係咪托到港匯? 因為港元少咗。

唔識學嘢。

俾我搞到移民先好冇？

咁係令cnh/usd 跌

移你個頭
生做香港人 死做香港鬼
共生死吖

forex唔開槓桿=唱錢

仲有一招，沽中國政府嘅美債，換美元，再沽美元買港元，呢次得喇卦?

係有咁多usd 就使咩外匯管制

外匯管制唔想啲大陸人夾帶私逃帶錢出國係嗎？中國政府手上係有一萬億美元國債喎

當中有唔少只係抵押品

三萬億外匯儲備，有好大一部份Foreign Direct Investment帶入來既美元
個d要撤資既話，係要還返俾外資

支那沒美元國債支持，沒人會買賣人仔